% Experiencia
\begin{center}
    \textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Experiencia}{Experience}}
\end{center}

% Ascentio Technologies
\textbf{Ascentio Technologies} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Product Owner, Ingeniero de Sistemas}{Product Owner, Systems Engineer}} \hfill \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Julio 2022 -- Actualidad}{July 2022 -- Present}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Lideré el diseño e implementación de un\textbf{ sistema escalable de monitoreo de métricas de rendimiento} (OEE) para una fábrica de panes, integrando tecnologías de \textbf{visión por computadora} (YOLO), \textbf{edge computing} con Raspberry Pi, protocolos \textbf{IoT} (MQTT) y visualización en tiempo real con Grafana, permitiendo al cliente optimizar producción y eficiencia operativa.}{Led the design and implementation of a\textbf{ scalable performance metrics monitoring system} (OEE) for a bread factory, integrating \textbf{computer vision} technologies (YOLO), \textbf{edge computing} with Raspberry Pi, \textbf{IoT} protocols (MQTT), and real-time visualization with Grafana, enabling the client to optimize production and operational efficiency.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestioné equipos} de hasta 10 personas como \textbf{Product Owner} y \textbf{Systems Engineer}, liderando los subsistemas de Infraestructura Tecnológica y Procesamiento de Datos de Ciencia de la misión satelital SABIA-Mar.}{\textbf{Managed} \textbf{teams} of up to 10 people as \textbf{Product Owner} and \textbf{Systems Engineer}, leading the Technological Infrastructure and Science Data Processing subsystems of the SABIA-Mar satellite mission.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Implementé} más de 20 mejoras al procesador L0 de la misión satelital SABIA-Mar en Python, cumpliendo con las funcionalidades requeridas por el cliente en un plazo de 3 meses.}{\textbf{Implemented} over 20 improvements to the L0 processor of the SABIA-Mar satellite mission in Python, fulfilling client-required functionalities within a 3-month timeframe.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Presenté sistemas} ante stakeholders durante la revisión de Diseño Crítico de la misión SABIA-Mar (MCDR), evaluada por expertos de instituciones como NASA, CNES, AEB e INPE.}{\textbf{Presented systems} to stakeholders during the Critical Design Review of the SABIA-Mar mission (MCDR), evaluated by experts from institutions such as NASA, CNES, AEB, and INPE.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Capacité} un equipo de 5 personas en data science e inteligencia artificial, facilitando transición hacia proyectos de visión por computadora e Industria 4.0.}{\textbf{Trained} a team of 5 people in data science and artificial intelligence, facilitating the transition to computer vision and Industry 4.0 projects.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Pasante
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Pasante}{Intern}} \hfill \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Septiembre 2020 -- Diciembre 2020}{September 2020 -- December 2020}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Creé una plataforma para \textbf{detección automática de cultivos} en Python, alcanzando una precisión del 80\% mediante algoritmos de clasificación supervisada aplicados a series temporales de imágenes satelitales.}{Developed a platform for \textbf{automatic crop detection} in Python, achieving 80\% accuracy using supervised classification algorithms applied to time series of satellite images.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Facultad de Ingeniería, UNRC
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Facultad de Ingeniería, UNRC}{Faculty of Engineering, UNRC}} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Becario}{Intern}} \hfill 2018 -- 2019
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Contribuí al proyecto "Mejora de la accesibilidad del campus universitario -- Aros magnéticos", implementando \textbf{sistemas para mejorar audición} de personas con hipoacusia.}{Contributed to the project "Improving university campus accessibility -- Hearing loops", implementing \textbf{systems to enhance hearing} for people with hearing impairments.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Freelance
\textbf{Freelance} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Servicio Técnico de PC}{PC Technical Support}} \hfill 2018
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Realicé \textbf{mantenimiento y reparación de computadoras} a domicilio para clientes particulares, optimizando el rendimiento de los sistemas en un 60\% en promedio para los clientes.}{Provided on-site \textbf{computer maintenance and repair} for private clients, optimizing system performance by an average of 60\%.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Mongi Alimentos
\textbf{Mongi Alimentos} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Atención al público y gestión de inventario}{Customer Service and Inventory Management}} \hfill 2015 -- 2016
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestioné inventario} con un margen de error del 1\% y\textbf{ atendí a aproximadamente 30 clientes diarios}, mejorando la eficiencia operativa de la empresa.}{\textbf{Managed inventory} with a 1\% margin of error and \textbf{attended to approximately 30 customers daily}, improving the company's operational efficiency.}
\end{itemize}