% Experiencia
\begin{center}
    \textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Experiencia Laboral}{Work Experience}}
\end{center}

% Ascentio Technologies
\textbf{Ascentio Technologies} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Product Owner, Ingeniero de Sistemas}{Product Owner, Systems Engineer}} \hfill \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Julio 2022 -- Julio 2025}{July 2022 -- July 2025}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Implementé} más de 20 mejoras al procesador L0 de la misión satelital SABIA-Mar en Python, cumpliendo con las funcionalidades requeridas por el cliente en un plazo de 3 meses.}{\textbf{Implemented} over 20 improvements to the L0 processor of the SABIA-Mar satellite mission in Python, fulfilling client-required functionalities within a 3-month timeframe.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestioné equipos} de hasta 10 personas como \textbf{Product Owner} y \textbf{Systems Engineer}, liderando los subsistemas de Infraestructura Tecnológica y Procesamiento de Datos de Ciencia de la misión satelital SABIA-Mar.}{\textbf{Managed} \textbf{teams} of up to 10 people as \textbf{Product Owner} and \textbf{Systems Engineer}, leading the Technological Infrastructure and Science Data Processing subsystems of the SABIA-Mar satellite mission.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Inicié el \textbf{área de inteligencia artificial de la empresa}, transfiriendo mi conocimiento al equipo de trabajo y habilitando la captación de nuevos clientes en visión por computadora e Industria 4.0.}{Launched the company’s \textbf{artificial‑intelligence division}, transferring expertise to the team and enabling the acquisition of new clients in computer vision and Industry 4.0.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Dirigí de punta a punta un \textbf{sistema de visión por computadora para control de producción} en una fábrica de panes, abarcando diseño, puesta en producción y mantenimiento operativo. Integra detección y seguimiento de múltiples objetos, edge computing, protocolos IoT y dashboards en tiempo real, y habilita el monitoreo de rendimiento y eficiencia.}{Led end‑to‑end a \textbf{computer‑vision production‑control system} for a bread factory, covering design, production rollout and ongoing maintenance. The solution blends multi-object detection and tracking, edge computing, IoT protocols and real‑time dashboards, enabling performance and efficiency monitoring.}

\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Pasante
\textbf{Ascentio Technologies} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Pasante}{Intern}} \hfill \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Septiembre 2020 -- Diciembre 2020}{September 2020 -- December 2020}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Creé una plataforma para \textbf{detección automática de cultivos} en Python, alcanzando una precisión del 80\% mediante algoritmos de clasificación supervisada aplicados a series temporales de imágenes satelitales.}{Developed a platform for \textbf{automatic crop detection} in Python, achieving 80\% accuracy using supervised classification algorithms applied to time series of satellite images.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Facultad de Ingeniería, UNRC
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Facultad de Ingeniería, UNRC}{Faculty of Engineering, UNRC}} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Becario}{Intern}} \hfill 2018 -- 2019
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Contribuí al proyecto "Mejora de la accesibilidad del campus universitario -- Aros magnéticos", implementando \textbf{sistemas para mejorar audición} de personas con hipoacusia.}{Contributed to the project "Improving university campus accessibility -- Hearing loops", implementing \textbf{systems to enhance hearing} for people with hearing impairments.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}

% Freelance
% \textbf{Freelance} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
% \textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Servicio Técnico de PC}{PC Technical Support}} \hfill 2018
% \begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
%     \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Realicé \textbf{mantenimiento y reparación de computadoras} a domicilio para clientes particulares, optimizando el rendimiento de los sistemas en un 60\% en promedio para los clientes.}{Provided on-site \textbf{computer maintenance and repair} for private clients, optimizing system performance by an average of 60\%.}
% \end{itemize}
% \vspace{12pt}

% Mongi Alimentos
% \textbf{Mongi Alimentos} \hfill Río Cuarto, Argentina\\
% \textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Atención al público y gestión de inventario}{Customer Service and Inventory Management}} \hfill 2015 -- 2016
% \begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
%     \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestioné inventario} con un margen de error del 1\% y\textbf{ atendí a aproximadamente 30 clientes diarios}, mejorando la eficiencia operativa de la empresa.}{\textbf{Managed inventory} with a 1\% margin of error and \textbf{attended to approximately 30 customers daily}, improving the company's operational efficiency.}
% \end{itemize}