% Habilidades técnicas
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{TÉCNICAS}{TECHNICAL}}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Implementación de algoritmos de visión por computadora utilizando YOLO.}{Implementation of computer vision algorithms using YOLO.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollo de soluciones IoT con protocolo MQTT.}{Development of IoT solutions with MQTT protocol.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Configuración y uso de hardware edge como Raspberry Pi y aceleradores gráficos.}{Configuration and use of edge hardware like Raspberry Pi and graphic accelerators.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Programación y uso de sensores en Arduino.}{Programming and use of sensors in Arduino.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Implementación de sistemas de monitoreo en tiempo real (Grafana).}{Implementation of real-time monitoring systems (Grafana).}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseño de sistemas escalables para aplicaciones de Industria 4.0 y satelitales, incluyendo frontend, backend y bases de datos.}{Design of scalable systems for Industry 4.0 and satellite applications, including frontend, backend, and databases.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Conocimiento de Airflow.}{Knowledge of Airflow.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Testing unitario (pytest), de sistema (Robot/Behave) y end-to-end.}{Unit testing (pytest), system testing (Robot/Behave), and end-to-end testing.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Maquetado de proyectos con Gradio.}{Project prototyping with Gradio.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollo en Python para visión por computadora, ciencia de datos y modelos de aprendizaje supervisado (NumPy, Pandas, Scikit-Learn).}{Python development for computer vision, data science, and supervised learning models (NumPy, Pandas, Scikit-Learn).}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{ETL y evaluación de modelos entrenados.}{ETL and evaluation of trained models.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseño e impresión 3D.}{3D design and printing.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Despliegue de sistemas con Docker y Kubernetes.}{Deployment of systems with Docker and Kubernetes.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollo colaborativo con Git.}{Collaborative development with Git.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Documentación con LaTeX.}{Documentation with LaTeX.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Redacción de informes académicos.}{Writing academic reports.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Gestión de la plataforma JIRA.}{Management of the JIRA platform.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Creación de materiales de capacitación en video en inglés y español.}{Creation of training materials in video format in English and Spanish.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseño de antenas en CST Studio Suite.}{Antenna design in CST Studio Suite.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Soldadura y testeo de componentes electrónicos, diseño de gabinetes.}{Soldering and testing of electronic components, cabinet design.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Programación en MATLAB.}{Programming in MATLAB.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Uso de técnicas de tratamiento digital de imágenes.}{Use of digital image processing techniques.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Uso de sistemas de información geográfica (GIS).}{Use of geographic information systems (GIS).}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Creación de planillas en Excel.}{Creation of spreadsheets in Excel.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Manejo avanzado de herramientas de ofimática.}{Advanced handling of office tools.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Uso de sistemas operativos Windows y Linux.}{Use of Windows and Linux operating systems.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Edición de imágenes y videos.}{Image and video editing.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Servicio técnico de PC.}{PC technical support.}
%    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Reparación y mantenimiento de pequeños electrodomésticos.}{Repair and maintenance of small appliances.}
%    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Gestión de trámites en línea.}{Management of online procedures.}
%    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Uso de plataformas de homebanking.}{Use of homebanking platforms.}
%    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Control de inventario.}{Inventory control.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}