% Habilidades técnicas
\Needspace{3\baselineskip} % titulos no se separan del texto
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{HABILIDADES TÉCNICAS}{TECHNICAL SKILLS}}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]

    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Python} (POO, NumPy, Pandas, Scikit‑learn, pytest, FastAPI, CI/CD).}{\textbf{Python} (OOP, NumPy, Pandas, Scikit‑learn, pytest, FastAPI, CI/CD).}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{R} (analítica básica) y programación en MATLAB.}{\textbf{R} (basic analytics) and MATLAB programming.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Bases de datos: \textbf{SQL}.}{Databases: \textbf{SQL}.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Aprendizaje automático e IA}: modelos supervisados y no supervisados, aprendizaje por refuerzo; pronóstico de series temporales; deep learning con PyTorch y Keras/TensorFlow; LLMs; IA generativa y prompt engineering.}{\textbf{Machine Learning \& AI}: supervised/unsupervised models, reinforcement learning; time‑series forecasting; deep learning with PyTorch and Keras/TensorFlow; LLMs; generative AI \& prompt engineering.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Visión por computadora}: detección y segmentación de objetos, OpenCV, procesamiento digital de imágenes, teledetección, SIG.}{\textbf{Computer Vision}: object detection and segmentation, OpenCV, digital image processing, remote sensing imagery, GIS.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Ingeniería de datos}: pipelines ETL y orquestación con Apache Airflow.}{\textbf{Data Engineering}: ETL pipelines and Apache Airflow orchestration.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Visualización de datos y dashboards}: Tableau, PowerBI, Grafana.}{\textbf{Data Visualisation \& Dashboards}: Tableau, PowerBI, Grafana.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Prototipado Web/UI}: Gradio, Streamlit.}{\textbf{Web/UI Prototyping}: Gradio, Streamlit.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{DevOps y Cloud}: Git, GitHub y GitHub Actions, Docker, Docker Swarm, Kubernetes, arquitectura de alta concurrencia, AWS, GCP.}{\textbf{DevOps \& Cloud}: Git, GitHub \& GitHub Actions, Docker, Docker Swarm, Kubernetes, high‑concurrency architecture, AWS, GCP.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{IoT y Edge Computing}: MQTT, Raspberry Pi, aceleradores de hardware.}{\textbf{IoT \& Edge Computing}: MQTT, Raspberry Pi, hardware accelerators.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Diseño de sistemas}: aplicaciones escalables para Industria 4.0 y satelitales (frontend, backend, bases de datos).}{\textbf{Systems Design}: scalable Industry 4.0 and satellite applications (frontend, backend, databases).}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Testing}: unitario (pytest, unittest), de sistema (Robot/Behave) y end‑to‑end.}{\textbf{Testing}: unit (pytest, unittest), system (Robot/Behave) and end‑to‑end.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestión de producto y proyectos}: Agile/Scrum (JIRA), Product Ownership, Product Management.}{\textbf{Product \& Project Management}: Agile/Scrum (JIRA), Product Ownership, Product Management.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Documentación y reportes}: LaTeX, redacción académica.}{\textbf{Documentation \& Reporting}: LaTeX, academic writing.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Hardware y prototipado}: Arduino, robótica, integración de sensores, soldadura, diseño 3D (SolidWorks/Fusion 360) e impresión 3D (FDM).}{\textbf{Hardware \& Prototyping}: Arduino, robotics, sensor integration, soldering, 3D design (SolidWorks/Fusion 360) and 3D printing (FDM).}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Sistemas operativos}: Windows y Linux.}{\textbf{Operating systems}: Windows \& Linux.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Conocimientos básicos de \textbf{instalaciones eléctricas} (Categoría III).}{\textbf{Electrical installation} basics (Category III).}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Diseño de antenas} con CST Studio Suite.}{\textbf{Antenna design} with CST Studio Suite.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Oratoria y creación de material formativo} (inglés/español); comunicación efectiva.}{\textbf{Public speaking \& training materials} (English/Spanish); effective communication.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Office/Excel avanzado.}{Advanced Office/Excel.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Edición de imágenes y video.}{Image \& video editing.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Soporte técnico de PC.}{PC technical support.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Reparación y mantenimiento de pequeños electrodomésticos.}{Repair and maintenance of small appliances.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Gestión de trámites en línea.}{Management of online procedures.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Uso de plataformas de homebanking.}{Use of home‑banking platforms.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Control de inventario.}{Inventory control.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Dominio de \textbf{inglés}: C2 EF SET, C1 Cambridge FCE.}{\textbf{English} proficiency: C2 EF SET, C1 Cambridge FCE.}

\end{itemize}

\vspace{\spacesection}