% Soft Skills
\Needspace{3\baselineskip} % titulos no se separan del texto
\textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{HABILIDADES BLANDAS}{SOFT SKILLS}}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]

    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Visión de producto} y definición estratégica del \textbf{roadmap}.}{\textbf{Product vision} and strategic \textbf{roadmap} definition.}

    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Gestión del \textbf{backlog} y priorización de funcionalidades.}{\textbf{Backlog} management and feature prioritization.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Comunicación efectiva con stakeholders}, gestión de expectativas y negociación.}{\textbf{Effective stakeholder communication}, expectation management and negotiation.}

    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Comunicación efectiva de conceptos técnicos} a audiencias no técnicas.}{\textbf{Effective communication of technical concepts} to non-technical audiences.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Liderazgo} y \textbf{coordinación cross-funcional}, fomentando el trabajo en equipo.}{\textbf{Cross-functional leadership} and \textbf{coordination}, fostering teamwork.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestión} de riesgos, alcance, recursos y presupuesto.}{Risk, scope, resource and budget \textbf{management}.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Análisis y evaluación de sistemas; decisiones basadas en \textbf{KPIs} y \textbf{OKRs}.}{Systems analysis and evaluation; \textbf{KPI}- and \textbf{OKR}-driven decision making.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Mejora e innovación continua} de procesos, productos y métodos de trabajo.}{\textbf{Continuous improvement and innovation} of processes, products and working methods.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Mentoría}, transferencia de conocimiento y revisiones entre pares.}{\textbf{Mentoring}, knowledge transfer and peer reviews.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Enfoque \textbf{customer-centric}.}{\textbf{Customer-centric} focus.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Inteligencia emocional} y colaboración empática.}{\textbf{Emotional intelligence} and empathic collaboration.}
    
    %\item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Pensamiento crítico}, \textbf{analítico} y resolución de problemas complejos.}{\textbf{Critical and analytical thinking}, complex problem solving.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Gestión del tiempo} y entrega de alta calidad bajo presión.}{\textbf{Time management} and high-quality delivery under pressure.}
    
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{\textbf{Aprendizaje continuo y adaptabilidad} al cambio.}{\textbf{Continuous learning and adaptability} to change.}
    

\end{itemize}

\vspace{\spacesection}