% Proyectos personales
\begin{center}
    \textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Proyectos Personales}{Personal Projects}}
\end{center}

\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollé un sistema de \textbf{predicción de índices bursátiles} basado en análisis históricos de series temporales y análisis de sentimiento, logrando una precisión del 90\% en este último apartado.}{Developed a \textbf{stock index prediction system} based on historical time series analysis and sentiment analysis, achieving 90\% accuracy in the latter.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseñé e implementé un \textbf{sensor y actuador} con Arduino para aplicaciones ganaderas, que enciende y apaga calefactores, luces y ventiladores en función del horario y la temperatura y humedad sensadas.}{Designed and implemented a\textbf{ sensor and actuator} with Arduino for livestock applications, which turns heaters, lights, and fans on and off based on time and sensed temperature and humidity.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Implementé un \textbf{servidor local} que cumple funciones de Network Attached Storage (NAS), servidor de video, descarga automática de contenido, bloqueo de publicidad y domótica usando Raspberry Pi.}{Implemented a \textbf{local server} functioning as Network Attached Storage (NAS), video server, automatic content downloader, ad blocker, and home automation using Raspberry Pi.}
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseñé un\textbf{ complemento para Tablet} que permite adaptarla para ser usada con Joystick sin perder las funcionalidades de carga y control de volumen.}{Designed an \textbf{add-on for a tablet} that allows it to be used with a joystick without losing charging and volume control functionalities.}
\end{itemize}
\vspace{12pt}