% Proyectos personales
\Needspace{3\baselineskip} % titulos no se separan del texto
\begin{center}
    \textbf{\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Proyectos Personales}{Personal Projects}}
\end{center}

\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt]
    % License Plate Detector
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollé un \textbf{detector de patentes vehiculares en tiempo real} que integra YOLOv8, DeepSORT y EasyOCR, con una interfaz web interactiva basada en Gradio.}{Developed a \textbf{real‑time license‑plate detector} combining YOLOv8, DeepSORT and EasyOCR, featuring an interactive Gradio‑based web UI.}

    % Health Anomaly Detector
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseñé un \textbf{sistema de monitoreo tipo wearable} que genera signos vitales sintéticos, aplica detección de anomalías no supervisada personalizada por usuario y publica resultados en paneles Grafana sobre stack TIG (Telegraf, InfluxDB, Grafana) orquestado con Docker Compose.}{Designed a \textbf{wearable-style monitoring system} that generates synthetic vitals, applies per-user unsupervised anomaly detection, and streams results to Grafana dashboards on a TIG stack (Telegraf, InfluxDB, Grafana) orchestrated with Docker Compose.}

    % Interactive Adventure Generator
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Implementé un \textbf{generador de aventuras interactivas impulsado por LLM} que narra historias ramificadas con voz y texto bilingüe (EN/ES), usando LangChain para flujo agéntico, Whisper para STT y Piper para TTS.}{Implemented an \textbf{LLM‑powered interactive adventure generator} that narrates branching stories with bilingual (EN/ES) voice and text, leveraging LangChain for agentic flow, Whisper for STT, and Piper for TTS.}

    % CNN Digits Detector
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollé un \textbf{sistema interactivo de reconocimiento de dígitos manuscritos} con una CNN cuidadosamente regularizada entrenada en MNIST con aumentos, ofreciendo inferencia en tiempo real vía Gradio y alcanzando \(99.49\%\) de accuracy en test.}{Developed an \textbf{interactive handwritten digit recognition system} using a carefully regularized CNN trained on MNIST with augmentations, delivering real-time inference via Gradio and achieving \(99.49\%\) test accuracy.}
    
    % WeatherFlow
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Construí un \textbf{pipeline de ETL en tiempo real con Apache Airflow} (Docker) que extrae clima de OpenWeatherMap, normaliza y carga en PostgreSQL con cargas masivas idempotentes, monitoreo de API y ejecución cada 10 minutos con manejo de fallos y prevención de duplicados.}{Built a \textbf{real-time Apache Airflow ETL pipeline} (Docker) that ingests OpenWeatherMap weather data, normalizes it, and bulk-loads into PostgreSQL with idempotency, API monitoring, and a 10-minute schedule featuring failure handling and duplicate prevention.}
    
    % Survival Probability Simulator
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Implementé una \textbf{aplicación interactiva de predicción de probabilidad de supervivencia} con un clasificador Random Forest y UI en Streamlit, respaldada por EDA integral y un pipeline de datos listo para producción contenedorizado con Docker.}{Implemented an \textbf{interactive survival-probability prediction app} using a Random Forest classifier with a Streamlit UI, supported by comprehensive EDA and a production-ready, Docker-containerized data pipeline.}

    % Household Energy Forecasting
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Construí un \textbf{sistema de pronóstico de consumo eléctrico residencial} que abarca EDA, ingeniería de características y modelos FFNN, Prophet y Random Forest, evaluados rigurosamente para optimizar la planificación energética doméstica.}{Built a \textbf{household electricity‑consumption forecasting system} covering EDA, feature engineering, and FFNN, Prophet and Random Forest models, rigorously evaluated to enhance household energy planning.}

    % Blood Smear Counter
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollé en equipo una \textbf{plataforma para automatizar conteo de glóbulos rojos, blancos y plaquetas} en imágenes de muestras de sangre, utilizando técnicas clásicas de procesamiento de imágenes.}{Developed a \textbf{platform to automate the counting of red, white, and platelet blood cells} in images of blood samples, using classic image processing techniques.}

    % Crypto Bot
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Desarrollé un sistema de \textbf{predicción de índices bursátiles} basado en análisis históricos de series temporales y análisis de sentimiento, logrando una precisión del 90\% en este último apartado.}{Developed a \textbf{stock index prediction system} based on historical time series analysis and sentiment analysis, achieving 90\% accuracy in the latter.}

    % Arduino Sensor and Actuator
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseñé e implementé un \textbf{sensor y actuador} con Arduino para aplicaciones ganaderas, que enciende y apaga calefactores, luces y ventiladores en función del horario y la temperatura y humedad sensadas.}{Designed and implemented a\textbf{ sensor and actuator} with Arduino for livestock applications, which turns heaters, lights, and fans on and off based on time and sensed temperature and humidity.}

    % Raspberry Server
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Implementé un \textbf{servidor local} que cumple funciones de Network Attached Storage (NAS), servidor de video, descarga automática de contenido, bloqueo de publicidad y domótica usando Raspberry Pi.}{Implemented a \textbf{local server} functioning as Network Attached Storage (NAS), video server, automatic content downloader, ad blocker, and home automation using Raspberry Pi.}

    % Tablet Adapter
    \item \ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Diseñé e imprimí en 3D un \textbf{complemento para Tablet} que permite adaptarla para ser usada con Joystick sin perder las funcionalidades de carga y control de volumen.}{Designed and 3D printed an \textbf{add-on for a tablet} that allows it to be used with a joystick without losing charging and volume control functionalities.}
    
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\ifthenelse{\equal{\idioma}{espanol}}{Para más detalles de los proyectos, consulte mi \href{https://github.com/marcoom}{perfil de GitHub}.}{For additional details on the projects, please visit my \href{https://github.com/marcoom}{GitHub profile}.}

\vspace{\spacesection}